史不絕書：該死的，卻活了下來。

看著尖沙咀群魔亂舞的醜態，或許該殺的，並不是街，而是這批妖怪。

然而，我們都知道，他們是可以活下去的。殖民者該死卻高等，被殖民者則賤命如蟻，縱使不是公義，卻是天道。有如十五世紀阿茲特克與印加的覆滅；美國開國初年遭多次剿滅的印第安人；以及今時今日的香港。

是的，我們又淪為殖民地了。「回歸」了，以為真的光宗耀祖，有好日子過了。到頭來，不過是易主而已。為奴的，終究擺脫不了奴性。可悲的是，大部分被殖民者都清楚知道自己是被壓迫的一羣。而大部分香港人卻真的相信自己是殖民者的一群。

舊世界正在逝去。剩下的，興許是新香港人，或大灣區人吧。

年前有則新聞，提到香港整體自殺率下降，唯獨青年自殺率卻上升。一個又一個，灰飛煙滅，餘下新聞稿上的死亡數字。

自殺，還是被殺？或說是達爾文式的物競天擇？受不了的，當是懦弱之輩，理應被淘汰。再加一句，一代不如一代。

反觀旺角X尖沙咀的中國大媽們，手舞足蹈，群起叫囂，實在充滿活力呀。又看看另一批冷漠的居民，終日躲於方寸之地，目不視物，香港淪為一池死水，又干卿底事呢？當然少不了一堆阿諛奉承，唯唯諾諾的奶共之輩。

可以適應大自然的，或許就是這批人吧。

然而，死去的，不是懦弱，更不是逃避。難以忍受，正因仍有良知。愛得死去活來，只因是情痴。傷得痛苦，全因他們無法麻木。被現實擊倒，因為他們比誰都愛著這個世界。

因為著緊，所以放不下；因為在乎，所以絕望。

大浪淘沙，經無情的海波沖刷，剩下的都是麻木不仁的頑石。有棱有角的小石，不是被沖走，就是粉身碎骨。

生於崩塌的世代，性命依舊寶貴嗎？我不知道。至少，在大部分中老年人眼中，我們只是暴殄天物的愚昧小輩。「我地以前都係咁啦！」「你要適應個社會，唔係社會適應你。」「以前我地打幾份工呀，慢慢升到上去就買到樓啦，我連大學都無讀呀！」「係咁架啦，好出奇呀。」「以前英國佬都無民主啦，中國依家進步好多，你地自己上去睇下啦！」

年輕是原罪，良知是愚罪，獨立是死罪。有棱角的石頭，正被趕盡殺絕。上帝已死。公義已死。或曰，它們根本從未存在過。我們生來就被拋棄於一無所有的荒原之中。

活下去的理由，或許只是不甘於死去。為何不該死的我們，卻要逝去？為何該死的人們，又可以活下去？

謹於此，向死去的，頓首。

剩下的，請活下去。

Sad but true